<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflection on Satriafii</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/reflection/</link>
    <description>Recent content in Reflection on Satriafii</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 10:42:44 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/reflection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[ID] Rutinitas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/rutinitas/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:42:44 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/rutinitas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Baru-baru ini aku sedang mencoba rutinitas baru. Sebelumnya disclaimer dulu, aku punya kemewahan untuk mencoba apapun yang aku suka kapanpun aku mau karena pekerjaanku sebagai freelancer yang sangat santuy~ Jadi jangan heran dengan kata-kata &amp;ldquo;tidur siang&amp;rdquo; hehehe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oke dimulai.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Latar belakang aku mencoba rutinitas baru adalah aku merasa aku tidur terlalu lama. Disamping aku memang sedang butuh tidur yang agak lebih lama dibanding sebelumnya, aku juga tidak punya aturan mengenai jam tidur sebelumnya. Aku akan tidur kalau aku sudah capek kerja aja. Sedangkan &lt;em&gt;capek kerja&lt;/em&gt;ku kadang baru bisa aku rasakan kalau aku sudah kerja 12 sampai 14 jam sehari. Nggak sehat sekali karena aku hanya duduk dan melihat layar saja selama itu. Karena itu aku nekat mencoba beberapa hal secara bertahap:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] I Scare Me</title>
      <link>http://localhost:1313/post/i-scare-me/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:23:01 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/i-scare-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Akhir-akhir ini aku jarang menulis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mungkin untuk sebagian orang, itu bukan masalah yang besar. Untukku, aku tahu kalau aku sudah jarang menulis artinya ada yang salah. Kali ini, banyak yang salah. Kesalahan yang paling besar adalah pemikiranku sendiri. Aku punya pemikiran yang &lt;em&gt;berbahaya&lt;/em&gt; akhir-akhir ini. Untungnya, aku masih punya sedikit keinginan untuk tidak membahayakan diriku sendiri. Mungkin lebih tepatnya &lt;em&gt;sedikit janji&lt;/em&gt; dan aku berusaha untuk menepati semua janji yang pernah aku buat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[EN] Can-i-just-die</title>
      <link>http://localhost:1313/post/can-i-just-die/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 20:24:49 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/can-i-just-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I think I shouldn&amp;rsquo;t&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But I feel like it&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Have a lot of projects still going on&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But have no happy feelings lying around&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Have a lot of time to spare&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But just have tears to share&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Have a lot story to tell&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But it&amp;rsquo;s just sadness and some not ending stories&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Want to listen to friends&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But have only busy and kind friends (i don&amp;rsquo;t want to see them listen to my sadness)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[JV] Sing Dipangan Yo Kudu Dipakani</title>
      <link>http://localhost:1313/post/sing-dipangan-yo-kudu-dipakani/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:41:01 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/sing-dipangan-yo-kudu-dipakani/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bapak nek sebagai Bapakku dhewe ki kadang marai bangga. Bungah rasane nduwe bapak sing koyo Bapakku iku. Tapi nek dikon ngenehi biji sebagai cah wedok ning lanang, bahkan KKM wae ketoke ora.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ning kadang-kadang omongane Bapakku ki ono bener lan kadang ono pintere.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Koyo wingi bengi Bapak telponan karo koncone. Gelem ora gelem aku krungu sih, wong udu omah gedhong, dadi arep bisik-bisik koyo ngopo yo tetep krungu wkwkw&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Konteks e ketoe ora perlu-perlu banget, tapi paling ora aku ngerti nek konco sing lagi telpon Bapak kui wong pertanian, lagi ngomongke bab pertanian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[EN] Let&#39;s Talk About Nothing</title>
      <link>http://localhost:1313/post/lets-talk-about-nothing/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 11:39:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/lets-talk-about-nothing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Have no idea what I want to talk about.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A lot of duty that I left behind just to make sure that I have a healthy looking eyes (without any sign of sadness or sober). One of the duty I left is writing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Honestly, everyone can check on how I&amp;rsquo;m doing mentally with how often they see me write. Recently, I just write random things without any reason. But I don&amp;rsquo;t really write about my problems. I just let the feelings fleeting inside my head and my heart. I don&amp;rsquo;t use my hand to put it out and actually make an effort to solve the problems.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Bagaimana Orang yang Sehat Secara Mental Menghadapi Emosi Negatifnya</title>
      <link>http://localhost:1313/post/bagaimana-orang-sehat-menghadapi-emosi-negatifnya/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 18:58:37 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/bagaimana-orang-sehat-menghadapi-emosi-negatifnya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Marah, sedih, kecewa, menderita, lelah, benci, dan sebagainya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bagaimana orang-orang yang sehat menghadapinya? Bagaimana menghadapi emosi-emosi negatif tersebut secara sehat?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aku pernah marah dan berkali-kali dilarang untuk menunjukkannya. Aku pernah kecewa karena perbuatan seseorang berbeda dengan apa yang mereka ucapkan, sehingga harapanku jatuh berkeping-keping. Saat itu, aku juga dilarang untuk membalas kekecewaanku. Aku tidak dilarang untuk membicarakannya, tapi aku dilarang untuk menghadapinya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Saat itu aku sangat penasaran dengan bagaimana orang-orang yang sehat secara mental bisa menghadapi emosi-emosi negatif seperti itu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Pertama Kali Menetapkan Pilihan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/menetapkan-pilihan-untuk-yang-satu-ini/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 20:01:57 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/menetapkan-pilihan-untuk-yang-satu-ini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beberapa hari ini aku nggak terlalu terlihat mengubah apapun di website. Sejatinya aku banyak mengubah hal-hal yang &amp;ldquo;tidak terlihat&amp;rdquo; disini.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yang akan sangat terlihat adalah bagaimana gambar di website ini tidak lagi terlalu besar ukurannya. Hal sesimpel itu ternyata membutuhkan dua hari untuk bisa benar-benar berjalan dengan baik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ah, ini kenapa keyboardku tidak terlalu lancar ya nulisnya &amp;#x1f615;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anyway.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Intinya aku bekerja keras beberapa hari ini. Meskipun bukan sesuatu yang bisa disentuh dan dipamerkan secara langsung, tapi aku bahagia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Aku Menyukai dan Membenci Orang dengan Persentase Sendiri-Sendiri</title>
      <link>http://localhost:1313/post/tentang-menyukai-dan-membenci-orang-lain/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:47:04 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/tentang-menyukai-dan-membenci-orang-lain/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;aku-menyukai-dan-membenci-orang-dengan-persentase-sendiri-sendiri&#34;&gt;Aku menyukai dan membenci orang dengan persentase sendiri-sendiri&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pada diri setiap kenalanku, aku menyukainya sekian persen dan membencinya sekian persen. Sehingga dalam 100% dirinya, aku akan hadir secukupnya dan mengambil beberapa persen yang aku sukai dan kurang sukai darinya.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;You got the idea. Cuma terlintas sekilas tadi siang, dan baru ketulis tengah hari lewat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bisa jadi, aku menyukaimu hanya 45% dan membencimu 55% dan tidak tahu apa yang harus aku rasakan ke kamu 5%. Namun, sependek itu, aku memeperlakukan kamu sama menyenangkan dan tidak menyenangkannya dengan orang yang aku sukai 70% dan aku benci 30%. Hanya tergantung bagaimana aku saat itu saja.&#xA;Pun dengan diriku sendiri.&#xA;Saat ini, aku menyukai 79% dari diriku dan lainnya aku kurang suka dengannya dan aku tidak terlalu sedih akan hal-hal yang kurang aku sukai. Hanya tahu dan menyimpannya, karena mereka bukan sesuatu yang bisa membuatku meratap saja.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Apa yang Terjadi Akhir-Akhir Ini</title>
      <link>http://localhost:1313/post/apa-yang-terjadi-akhir-akhir-ini/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:36:47 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/apa-yang-terjadi-akhir-akhir-ini/</guid>
      <description>Meskipun aku memang &lt;em&gt;biasa&lt;/em&gt; agak lama absen dari dunia maya, tapi absenku tiga bulan ini bukanlah absen biasa. Aku jatuh dan bangun, layu lalu tumbuh dalam tiga bulan saja. Mulai bulan 8 ini, pertumbuhanku mungkin akan lebih lambat dibanding sebelumnya. Tapi tentu aku akan lebih dewasa dan berhati-hati sebagai manusia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] View Log Drama Korea Because This is My First Life</title>
      <link>http://localhost:1313/post/view-log-because-this-is-my-first-life/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 10:14:25 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/view-log-because-this-is-my-first-life/</guid>
      <description>Dulu aku tulis saat aku nonton drama ini ke-sekian kalinya. Drama ini drama korea kesukaanku. I think bakalan seru kalau aku post tulisan-tulian lamaku dari vault obsidian pribadiku begini. So, today I do it. Enjoy!</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Daftar Hal Menyenangkan di Dunia</title>
      <link>http://localhost:1313/post/daftar-hal-menyenangkan-di-dunia/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:53:30 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/daftar-hal-menyenangkan-di-dunia/</guid>
      <description>Setelah sekian lama absen, inilah yang aku temukan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[EN] My TED Talk To Baby Kale Today - H(you)uman</title>
      <link>http://localhost:1313/post/my-ted-talk-to-baby-kale-today/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:16:06 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/my-ted-talk-to-baby-kale-today/</guid>
      <description>My baby kale is 7 days old and they need more personal space, so I give them a free TED Talk just to prepare them for this whole new world. In case any human need, I also post it here. In this talk, I will discuss about human problems and their solutions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[EN] A Love Letter From My Past Self</title>
      <link>http://localhost:1313/post/a-love-letter-from-my-past-self/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 18:54:47 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/a-love-letter-from-my-past-self/</guid>
      <description>Hello! I guess you are my future self. Just so you know that your past self is really love you. So I wrote you this.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Cita-Cita yang Penting Sampai Tidak Akan Terlupakan</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cita-cita-penting-sampai-tidak-akan-terlupakan/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 02:03:47 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cita-cita-penting-sampai-tidak-akan-terlupakan/</guid>
      <description>Sedikit catatan tentang satu paragraf ketika aku membaca buku Kita Pergi Hari Ini karya Ziggy Zezsyazeoviennazabrizkie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] I don&#39;t know what to write</title>
      <link>http://localhost:1313/post/i-dont-know-what-to-write/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:38:33 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/i-dont-know-what-to-write/</guid>
      <description>Curcol, sedang writing block(?) Padahal ya nggak banget-banget sih.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Aku Terbuat dari Orang Disekitarku</title>
      <link>http://localhost:1313/post/aku-terbuat-dari-teman-temanku/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 02:39:47 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/aku-terbuat-dari-teman-temanku/</guid>
      <description>Sejatinya ini notes kecil yang aku sendirikan dari catatan-catatan yang aku buat saat membaca buku Convinience Store Woman. Tapi menurutku laebih bagus untuk dibuat satu halaman sendiri untuk topik ini, karena aku ingin menambahkan pengetahuan dan pemikiran lainnya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Benci dan Membenci</title>
      <link>http://localhost:1313/post/benci-dan-membenci/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:26:15 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/benci-dan-membenci/</guid>
      <description>Sebenarnya aku kurang suka menggunakan kata ini, tapi ini aku dapatkan dari sebuah buku anak-anak. Kupikir bisa jadi renungan juga, jadi aku catat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Too Dependent with Smartphone</title>
      <link>http://localhost:1313/post/too-dependent-smartphone/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 21:04:29 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/too-dependent-smartphone/</guid>
      <description>Kenapa dunia kita semakin kotak dan kotak?</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Bahagia Hanya Efek Samping</title>
      <link>http://localhost:1313/post/bahagia-hanya-efek-samping/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 01:29:09 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/bahagia-hanya-efek-samping/</guid>
      <description>Pendapatku tentang kalimat ini: Tujuanku adalah membahagiakan &lt;em&gt;A&lt;/em&gt;-ku dan semacamnya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[EN] [ID] What A Perfect Life to Continue Live In</title>
      <link>http://localhost:1313/post/what-a-perfect-life/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:17:23 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/what-a-perfect-life/</guid>
      <description>A random think of mine, at a random day.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Ketakutanku Akan Berhenti Belajar</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ketakutan-akan-berhenti-belajar/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:12:17 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ketakutan-akan-berhenti-belajar/</guid>
      <description>Salah satu overthinking-an ku ketika menyelesaikan studi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Bagaimana Caraku Menyelesaikan Skripsi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/bagaimana-caraku-menyelesaikan-skripsi/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 19:26:29 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/bagaimana-caraku-menyelesaikan-skripsi/</guid>
      <description>Sebagai mahasiswa yang lulus dalam 11 semester, aku kira aku punya kredensial lebih untuk membagikan cara menyelesaikan skripsi ditengah ke-&lt;em&gt;lazy&lt;/em&gt;-an yang melanda dan overthinking dan &lt;em&gt;dorongan&lt;/em&gt; berlebih dari banyak orang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Bagaimana Cara Mengkritik Diri Sendiri</title>
      <link>http://localhost:1313/post/bagaimana-cara-mengkritik-diri-sendiri/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 11:32:30 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/bagaimana-cara-mengkritik-diri-sendiri/</guid>
      <description>&lt;strong&gt;Bukan&lt;/strong&gt; panduan (singkat) untuk bisa menerima kekurangan diri sendiri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Manusia Sosial (Media)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/manusia-sosial-media/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 11:06:03 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/manusia-sosial-media/</guid>
      <description>Curhatan seorang pekerja remote yang kesepian.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ID] Jombor Sepi Petang Ini</title>
      <link>http://localhost:1313/post/jombor-sepi-petang-ini/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 18:42:21 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/jombor-sepi-petang-ini/</guid>
      <description>Petang ini, Terminal Jombor sangat sepi.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
